#LyX 2.3 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 544
\begin_document
\begin_header
\save_transient_properties true
\origin unavailable
\textclass my-heb-article
\begin_preamble
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize,1]{label={\fontfamily{cmr}\fontencoding{T1}\selectfont\textbullet}}
\end_preamble
\use_default_options true
\maintain_unincluded_children false
\language hebrew
\language_package default
\inputencoding auto
\fontencoding global
\font_roman "default" "Simple CLM"
\font_sans "default" "FreeSans"
\font_typewriter "default" "FreeMono"
\font_math "auto" "auto"
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts true
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100 100
\font_tt_scale 100 100
\use_microtype false
\use_dash_ligatures true
\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\paperfontsize default
\spacing single
\use_hyperref true
\pdf_bookmarks true
\pdf_bookmarksnumbered false
\pdf_bookmarksopen false
\pdf_bookmarksopenlevel 1
\pdf_breaklinks false
\pdf_pdfborder false
\pdf_colorlinks false
\pdf_backref false
\pdf_pdfusetitle true
\papersize default
\use_geometry false
\use_package amsmath 1
\use_package amssymb 1
\use_package cancel 1
\use_package esint 1
\use_package mathdots 1
\use_package mathtools 1
\use_package mhchem 1
\use_package stackrel 1
\use_package stmaryrd 1
\use_package undertilde 1
\cite_engine basic
\cite_engine_type default
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification true
\use_refstyle 1
\use_minted 0
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 3
\paragraph_separation indent
\paragraph_indentation default
\is_math_indent 0
\math_numbering_side default
\quotes_style english
\dynamic_quotes 0
\papercolumns 1
\papersides 1
\paperpagestyle default
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Title
תורת הפונקציות
\family roman
\series medium
\shape up
\size largest
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
104122
\end_layout

\begin_layout Author
סיכום תרגוליו של רן קירי
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage newpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset toc
LatexCommand tableofcontents

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage newpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
תרגול
\family roman
\series bold
\shape up
\size larger
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
1
\end_layout

\begin_layout Subsection
מבוא
\end_layout

\begin_layout Exercise
הביעו את המספרים הבאים בצורה 
\begin_inset Formula $a+bi$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
\begin_inset Formula $\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)+\cdots+\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)^{10}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
\begin_inset Formula $\frac{1}{\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)}+\cdots+\frac{1}{\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)^{10}}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
\begin_inset Formula $\frac{\sqrt{3}+i}{\left(\left(\sqrt{2}-\sqrt{6}\right)+i\left(\sqrt{2}+\sqrt{6}\right)\right)^{2}}$
\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Solution
פתרון
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
מדובר בסכום של סדרה הנדסית סופית.
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
S & =a_{1}+a_{1}q+\cdots+a_{1}a^{n-1}\\
qS & =a_{1}q+\cdots+a_{1}q^{n-1}+a_{1}q^{n}\\
\left(1-q\right)S & =a_{1}\left(1-q^{n}\right)\Longrightarrow S=a_{1}\frac{1-q^{n}}{1-q}
\end{align*}

\end_inset

במקרה שלנו:
\begin_inset Formula 
\[
a_{1}=-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i,\quad q=-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i,\quad n=10
\]

\end_inset

לכן
\begin_inset Formula 
\[
\sum_{k=1}^{10}\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)^{k}=\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)\frac{1-\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)^{10}}{1-\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)}=\text{[*]}
\]

\end_inset

נדרוש
\begin_inset Formula 
\[
-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i=re^{i\theta},\quad r=\sqrt{x^{2}+y^{2}},\quad\theta=\text{Arg}\left(x+iy\right)
\]

\end_inset

ונקבל
\begin_inset Formula 
\[
r=\left(\frac{1}{2}\right)^{2}+\left(\frac{\sqrt{3}}{2}\right)^{2}=1,\quad\theta=\pi-\arctan\left(\frac{\frac{\sqrt{3}}{2}}{\frac{1}{2}}\right)
\]

\end_inset

לכן
\begin_inset Formula 
\[
\theta=\pi-\frac{\pi}{3}=\frac{2\pi}{3}
\]

\end_inset

 נחזור לסכום
\begin_inset Formula 
\[
\text{[*]}=\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)\frac{1-\left(e^{i\cdot\frac{2\pi}{3}}\right)^{10}}{\frac{3}{2}-\frac{\sqrt{3}}{2}i}\overset{\text{[**]}}{=}\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)\frac{1-\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)}{\frac{3}{2}-\frac{\sqrt{3}}{2}i}=-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\text{[**]}\quad e^{\frac{20\pi}{3}i}=e^{6\pi i}\cdot e^{\frac{2\pi i}{3}}=1
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
נזכר
\begin_inset Formula 
\[
z=x+iy\Rightarrow\overline{z}=x-iy
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
z\overline{z}=\left|z\right|^{2}=x^{2}+y^{2}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{z}\cdot\frac{\overline{z}}{\overline{z}}=\frac{\overline{z}}{\left|z\right|^{2}}
\]

\end_inset

נכפול ונחלק בצמוד:
\begin_inset Formula 
\[
\sum_{k=1}^{10}\frac{1}{\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)^{k}}=\sum_{k=1}^{10}\left(-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i\right)^{k}=-\frac{1}{2}+\frac{\sqrt{3}}{2}i
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
נזכר
\begin_inset Formula 
\[
\frac{re^{i\theta}}{\rho e^{i\phi}}=\frac{r}{\rho}e^{i\left(\theta-\phi\right)}
\]

\end_inset

נחשב את הצורה הפולרית של המכנה:
\begin_inset Formula 
\[
r^{2}=\left(\sqrt{2}-\sqrt{6}\right)^{2}+\left(\sqrt{2}+\sqrt{6}\right)^{2}=4+12=16\Longrightarrow r=4
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\theta=\text{Arg}\left(x+iy\right)=\pi-\arctan\left(\frac{\sqrt{2}+\sqrt{6}}{\sqrt{6}-\sqrt{2}}\right)=\pi-\frac{7\pi}{12}=\frac{5\pi}{12}
\]

\end_inset

עבור המונה:
\begin_inset Formula 
\[
\sqrt{3}+i=2\left(\frac{\sqrt{3}}{2}+i\frac{1}{2}\right)=2e^{i\frac{\pi}{6}}
\]

\end_inset

לכן
\begin_inset Formula 
\[
\frac{\sqrt{3}+i}{\left(\sqrt{2}-\sqrt{6}+\left(\sqrt{6}+\sqrt{2}\right)i\right)^{2}}=\frac{2e^{i\frac{\pi}{6}}}{\left(4e^{\frac{5\pi i}{12}}\right)^{2}}=\frac{1}{8}e^{i\left(\frac{\pi}{6}-\frac{5\pi}{6}\right)}=\frac{1}{8}e^{-\frac{2\pi i}{3}}
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
ציירו את הקבוצות הבאות ב-
\begin_inset Formula $\mathbb{C}$
\end_inset

 וקבעו האם הן פתוחות / סגורות.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
\begin_inset Formula $D_{1}=\left\{ z\in\mathbb{Z}\middle|\text{Re}\left(z^{2}\right)>0\right\} $
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
\begin_inset Formula $D_{2}=\left\{ z\in\mathbb{Z}\middle|\left|z\right|^{2}=\text{Re}\left(\frac{z^{2}}{2}\right)+1\right\} $
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
א
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
נחשב
\begin_inset Formula 
\[
z^{2}=\left(x+iy\right)^{2}=x^{2}-y^{2}+2i+2ixy
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\text{Re}\left(z^{2}\right)=x^{2}-y^{2}>0\Longrightarrow y^{2}<x^{2}\Longrightarrow-\left|x\right|<y<\left|x\right|
\]

\end_inset

>להוסיף ציור<
\end_layout

\begin_layout Enumerate
נחשב
\begin_inset Formula 
\[
\left|z\right|^{2}=x^{2}+y^{2}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\text{Re}\left(\frac{z^{2}}{2}\right)+1=\frac{x^{2}-y^{2}}{2}+1
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
x^{2}+y^{2}=\frac{x^{2}}{2}-\frac{y^{2}}{2}+1
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\frac{x^{2}}{2}+\frac{3y^{2}}{2}=1
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage newpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
תרגול
\family roman
\series bold
\shape up
\size larger
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
2
\end_layout

\begin_layout Subsection
גזירות מרוכבת / אנליטיות ומשוואות קושי-רימן
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $v,u$
\end_inset

 דיפרנציאביליות, 
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=u\left(x,y\right)+iv\left(x,y\right)$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 גזירה מרוכבת 
\begin_inset Formula $\iff$
\end_inset

 
\begin_inset Formula $u,v$
\end_inset

 מקיימות את משוואות קושי-רימן: 
\begin_inset Formula $u_{x}=v_{y},u_{y}=-v_{x}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
f'\left(z_{0}\right) & =\lim_{z\rightarrow z_{0}}\frac{f\left(z\right)-f\left(z_{0}\right)}{z-z_{0}}\\
 & =\lim_{z\rightarrow z_{0}}\text{Re}\left(\frac{f\left(z\right)-f\left(z_{0}\right)}{z-z_{0}}\right)+i\text{Im}\left(\frac{f\left(z\right)-f\left(z_{0}\right)}{z-z_{0}}\right)
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
תרגילים
\end_layout

\begin_layout Exercise
יהא 
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

 תחום ונניח כי 
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=u+iv$
\end_inset

 אנליטית.
\end_layout

\begin_layout Standard
נגדיר:
\begin_inset Formula 
\[
U\left(r,\theta\right)=u\left(r\cos\left(\theta\right),r\sin\left(\theta\right)\right)
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
V\left(r,\theta\right)=v\left(r\cos\left(\theta\right),r\sin\left(\theta\right)\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
הראו כי 
\begin_inset Formula $U,V$
\end_inset

 מקיימות את המשוואות:
\begin_inset Formula 
\[
U_{r}=\frac{1}{r}V_{\theta}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
U_{\theta}=-rV_{r}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
נפעיל את כלל השרשרת
\begin_inset Formula 
\[
U_{r}=u_{x}x_{r}+u_{y}y_{r}=u_{x}\cos\left(\theta\right)+u_{y}\sin\left(\theta\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
U_{\theta}=u_{x}x_{\theta}+u_{y}y_{\theta}=-r\sin\left(\theta\right)u_{x}+r\cos\left(\theta\right)u_{y}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
V_{r}=v_{x}x_{r}+v_{y}y_{r}=\cos\left(\theta\right)v_{x}+\sin\left(\theta\right)v_{y}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
V_{\theta}=-r\sin\left(\theta\right)v_{x}+r\cos\left(\theta\right)v_{y}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
כדי לקשר בין הביטויים, נשתמש ב-
\lang english
C-R
\lang hebrew
:
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{r}V_{\theta}=-\sin\left(\theta\right)v_{x}+\cos\left(\theta\right)v_{y}\overset{\text{C-R}}{=}\sin\left(\theta\right)u_{y}+\cos\left(\theta\right)u_{x}=U_{r}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
תהא 
\begin_inset Formula $u\left(x,y\right)=\cos\left(x\right)+\cosh\left(y\right)$
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
הוכיחו - 
\begin_inset Formula $u$
\end_inset

 הרמונית ב-
\begin_inset Formula $\mathbb{R}^{2}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Enumerate
מצאו פונקציה הרמונית צמודה ל-
\begin_inset Formula $u$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Enumerate
מצאו מפורשות 
\begin_inset Formula $f\left(z\right)$
\end_inset

 אנליטית כך ש-
\begin_inset Formula $u\left(x,y\right)=\text{Re}\left(f\left(z\right)\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Remark
שתי דרכים להראות שפונקציה הרמונית:
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
ידנית לפי הגדרה
\end_layout

\begin_layout Enumerate
לנסות להראות שהיא כמו בסעיף
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
3
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
בתרגיל
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Solution
ּא
\end_layout

\begin_layout Enumerate
א
\begin_inset Formula 
\[
\cosh\left(y\right)=\frac{e^{y}+e^{-y}}{2}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\sinh\left(y\right)=\frac{e^{y}-e^{-y}}{2}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\cosh'\left(y\right)=\sinh\left(y\right),\sinh'\left(y\right)=\cosh\left(y\right)
\]

\end_inset

עוד נזכיר שפונקציה 
\begin_inset Formula $u\in\mathbb{C}^{2}$
\end_inset

 הרמונית אם
\begin_inset Formula 
\[
\forall\left(x,y\right)\in\mathbb{R}^{2}\quad\frac{\partial^{2}u}{\partial x^{2}}+\frac{\partial^{2}u}{\partial y^{2}}=0
\]

\end_inset

מתקיים:
\begin_inset Formula 
\[
\frac{\partial u}{\partial x}=-\sin\left(x\right)\cosh\left(y\right)
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\frac{\partial^{2}u}{\partial x^{2}}=-\cos\left(x\right)\cosh\left(y\right)
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\frac{\partial^{2}u}{\partial y^{2}}=\cos\left(x\right)\cosh\left(y\right)
\]

\end_inset

לכן
\begin_inset Formula 
\[
\frac{\partial^{2}u}{\partial x^{2}}+\frac{\partial^{2}u}{\partial y^{2}}=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
נניח כי 
\begin_inset Formula $V$
\end_inset

 הרמונית צמודה של 
\begin_inset Formula $U$
\end_inset

.
 אזי 
\begin_inset Formula $v\in\mathbb{C}^{2}$
\end_inset

 וכן
\begin_inset Formula 
\[
U_{x}=V_{y},U_{y}=-V_{x}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
לכן
\begin_inset Formula 
\[
u_{x}=-\sin\left(x\right)\cosh\left(y\right)=V_{y}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
u_{y}=\cos\left(x\right)\sinh\left(y\right)=V_{x}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
כלומר מהמשוואה הראשונה נקבל
\begin_inset Formula 
\[
v=\int-\sin\left(x\right)\cosh\left(y\right)\mathrm{dx}=\sin\left(x\right)\sinh\left(y\right)+C\left(x\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
נציב במשוואה השניה:
\begin_inset Formula 
\[
\cos\left(x\right)\sinh\left(y\right)=\overbrace{\cos\left(x\right)\sinh\left(y\right)-C'\left(x\right)}^{-V_{x}}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
C\left(x\right)=\text{const}\underset{\text{choice}}{=}0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
u\left(x,y\right)=\cos\left(x\right)\cosh\left(y\right)
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
v\left(x,y\right)=-\sin\left(x\right)\sinh\left(y\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
נגדיר
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=u\left(x,y\right)+iv\left(x,y\right)
\]

\end_inset

נקבל כי 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 אנליטית וכי 
\begin_inset Formula $u=\text{Re}\left(f\right)$
\end_inset

.
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=\cos\left(x\right)\cosh\left(y\right)-i\sin\left(x\right)\sinh\left(y\right)
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\cos\left(x\right)=\frac{e^{ix}-e^{-ix}}{2}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\sin\left(x\right)=\frac{e^{ix}-e^{-ix}}{2i}
\]

\end_inset

לכן
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=\frac{e^{ix}+e^{-ix}}{2}\cdot\frac{e^{y}+e^{-y}}{2}-i\frac{e^{-ix}-e^{-ix}}{2i}\cdot\frac{e^{y}-e^{-y}}{2}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\left(e^{ix+y}=e^{i\left(x-iy\right)}=e^{i\overline{z}}\right)
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
=\cdots=\frac{e^{iz}+e^{-iz}}{2}\eqqcolon\cos\left(z\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Claim
נניח כי 
\begin_inset Formula $u,v$
\end_inset

 גזירות ברציפות:
\begin_inset Formula 
\[
\frac{\partial}{\partial z}f=\left(\frac{1}{2}\frac{\partial}{\partial x}-\frac{i}{2}\frac{\partial}{\partial y}\right)f
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\frac{\partial}{\partial z}f=\left(\frac{1}{2}\frac{\partial}{\partial x}+\frac{i}{2}\frac{\partial}{\partial y}\right)f
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Claim
אזי 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 אנליטית 
\bar under
אם
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

ם
\bar default

\begin_inset Formula 
\[
\frac{\partial f}{\partial z}=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage newpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
תרגול
\family roman
\series bold
\shape up
\size larger
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
3
\end_layout

\begin_layout Standard
טור חזקות:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=\sum_{n=0}^{\infty}a_{n}\left(z-z_{0}\right)^{n}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
רדיוס ההתכנסות:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{R}=\limsup\sqrt[n]{\left|a_{n}\right|}\in\left[0,\infty\right]
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
טורי חזקות חשובים:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
e^{z}=\sum_{n=0}^{\infty}\frac{z^{n}}{n!}\quad R=\infty
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{1-z}=\sum_{n=0}^{\infty}z^{n}\quad R=\infty
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Paragraph
כללי אצבע
\end_layout

\begin_layout Enumerate
מותר לגזור
\end_layout

\begin_layout Enumerate
מותר 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

למצוא קדומה
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 במובן הבא:
\begin_inset Formula 
\[
\left(\sum_{n=0}^{\infty}a_{n}\frac{z^{n+1}}{n+1}\right)'=\sum_{n=0}^{\infty}a_{n}z^{n}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
מותר להציב:
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{1-z^{2}}=\sum_{n=0}^{\infty}\left(z^{2}\right)^{n}=\sum_{n=0}^{\infty}z^{2n}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
מצאו פונקציות אנליטיות )מפורשות( )
\emph on
כלומר ללא טור חזקות
\emph default
( המזדהות עם הטורים הבאים ברדיוס ההתכנסות:
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=\sum_{n=0}^{\infty}\frac{z^{4n}}{\left(2n\right)!}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=\sum_{n=1}^{\infty}\left(n+1\right)\left(n-1\right)z^{n}$
\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Solution
..
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
נזהה כי 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 היא החלק הזוגי של הטור:
\begin_inset Formula 
\[
g\left(z\right)=\sum_{n=0}^{\infty}\frac{z^{2n}}{n!}=\sum_{n=0}^{\infty}\frac{\left(z^{2}\right)^{n}}{n!}=e^{z^{2}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
מכאן ש-
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=\frac{g\left(z\right)+g\left(-z\right)}{2}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace defskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\sum_{n=0}^{\infty}\frac{\left(-z^{2}\right)^{n}}{n!}=e^{-z^{2}}=\sum_{n=0}^{\infty}\frac{\left(-1\right)^{n}z^{2n}}{n!}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\frac{e^{z^{2}}+e^{-x^{2}}}{2}=f\left(z\right)=\cosh\left(z^{2}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
נגדיר
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=g'\left(z\right)
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\begin{align*}
g\left(z\right) & =\sum_{n=2}^{\infty}\left(n-1\right)z^{n+1}=z^{3}+2z^{4}+3z^{5}+\cdots=z^{3}\sum_{n=2}^{\infty}\left(n-1\right)z^{n-2}
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
נגדיר
\begin_inset Formula 
\[
h\left(z\right)=\sum_{n=2}^{\infty}z^{n-1}=-1+1+z+z^{2}+z^{3}+\dots=\frac{1}{1-z}-1
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
לכן
\begin_inset Formula 
\[
g\left(z\right)=\frac{z^{3}}{\left(1-z\right)^{2}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
כדי לסיים צריך לגזור שוב:
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=g'\left(z\right)=\frac{3z^{2}\left(1-z\right)^{2}-2\left(1-z\right)z^{3}}{\left(\left(1-z\right)^{2}\right)^{2}}=\frac{3z^{2}\left(1-2z+z^{2}\right)-2z^{3}+2z^{4}}{\left(1-z\right)^{4}}=\frac{3z^{2}-6z^{3}+3z^{5}-2z^{3}+2z^{4}}{\left(1-z\right)^{4}}=\frac{3z^{5}+2z^{4}+z^{3}+3z^{2}}{\left(1-z\right)^{4}}=\frac{z^{2}\left(3z^{3}+2z^{2}+z+3\right)}{\left(1-z\right)^{4}}
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
מצאו ענף אנליטי ל-
\begin_inset Formula $\arctan\left(z\right)$
\end_inset

 המוגדר בסביבת הראשית ומצאו לו טור חזקות.
\end_layout

\begin_layout Solution
.
\begin_inset Formula 
\[
\arctan\left(z\right)=\left\{ w\middle|\tan\left(w\right)=z\right\} 
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
נתחיל בלבטא את הפונקציה הרב-ערכית בצורה מפורשת:
\begin_inset Formula 
\[
\tan\left(w\right)=\frac{e^{iw}-e^{iw}}{i\left(e^{iw}+e^{-iw}\right)}=z
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
e^{iw}-e^{-iw}=iz\left(e^{iw}+e^{-iw}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
e^{2iw}-1=iz\left(e^{2iw}+1\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
e^{2iw}=\frac{iz+1}{1-iz}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
2iw\in\log\left(\frac{iz+1}{1-iz}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
w\in\frac{1}{2i}\log\left(\frac{iz+1}{1-iz}\right)=\arctan\left(z\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Reminder
\begin_inset Formula $\text{Log}\left(z\right)$
\end_inset

 אנליטית ב-
\begin_inset Formula $\mathcal{C}\setminus\left[-\infty,0\right]$
\end_inset

.
 הפונקציה 
\begin_inset Formula $\frac{iz+1}{1-iz}$
\end_inset

 רציפה ומקבלת
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
1
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
בראשית.
\end_layout

\begin_layout Reminder
לכן בסביבת הראשית היא מקבלת ערכים שקרובים ל-
\numeric on
1
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
ובפרט בתחום האנליטיות של 
\begin_inset Formula $\text{Log}$
\end_inset

.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Solution
נגדיר בסביבת הראשית הזו:
\begin_inset Formula 
\[
\text{Arctan}\left(z\right)\coloneqq\frac{1}{2i}\text{Log}\left(\frac{iz+1}{1-iz}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
\text{Arctan}'\left(z\right)=\frac{1}{1+z^{2}}=\frac{1}{1-\left(-z^{2}\right)}=\sum_{n=0}^{\infty}\left(-1\right)^{n}z^{2n}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
כלומר
\begin_inset Formula 
\[
\text{Arctan}\left(z\right)=\sum_{n=0}^{\infty}\frac{\left(-1\right)^{n}z^{2n+1}}{2n+1}+C
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
אבל 
\begin_inset Formula $\text{Arctan}\left(0\right)=C=0$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage newpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
תרגול
\family roman
\series bold
\shape up
\size larger
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
4
\end_layout

\begin_layout Subsection
קונפורמיות ומבוא לתורת האינטגרציה
\end_layout

\begin_layout Reminder
אם 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 אנליטית ב-
\begin_inset Formula $\mathbb{C}\supseteq D$
\end_inset

 וגם 
\begin_inset Formula $0\ne f'\left(z\right)$
\end_inset

 ב-
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 קונפורמית.
\end_layout

\begin_layout Remark
גם ההיפך נכון, כלומר אם 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 אנליטית ב-
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

 ו-
\begin_inset Formula $0=f'\left(z_{0}\right)$
\end_inset

 , 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 לא קונפורמית.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
תהא 
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=\frac{az+b}{cz+d}$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $ad-bc\ne0$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $a,b,c,d\in\mathbb{C}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
הראו כי 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 קונפורמית בתחום הגדרתה.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
מצאו אתתמונת הישר 
\begin_inset Formula $\text{Re}\left(z\right)=1$
\end_inset

 תחת ההעתקה 
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=-i\frac{z-2}{z}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
נבדוק את הנגזרת:
\begin_inset Formula 
\[
f'\left(z\right)=\frac{a\left(cz+d\right)-c\left(az+b\right)}{\left(cz+d\right)^{2}}=\frac{ad-bc}{\left(cz+d\right)^{2}}\overbrace{\ne}^{\text{given}}0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
לכן 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 קונפורמית.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
\begin_inset Formula $\cancel{\left(\frac{z+\overline{z}}{2}=1\right)}$
\end_inset

 נתאר כל נקודה על הישר בצורה: 
\begin_inset Formula $b\in\mathbb{R},z\left(b\right)=1+ib$
\end_inset

 
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
נציב:
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\left(b\right)\right)=-i\frac{bi-1}{1+ib}=-i\frac{bi-1}{1+ib}\cdot\frac{1-ib}{1-ib}=-i\frac{\left(bi-1\right)\left(1-ib\right)}{1+b^{2}}=-i\frac{b^{2}-1+2ib}{1+b^{2}}=\frac{2b}{1+b^{2}}+i\frac{1-b^{2}}{1+b^{2}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
>ציור של מעגל היחידה ללא 
\begin_inset Formula $\left(0,-i\right)$
\end_inset

<
\end_layout

\begin_layout Standard
ראשית נזהה:
\begin_inset Formula 
\[
\left|f\left(z\left(b\right)\right)\right|=\frac{\left(2b\right)^{2}}{\left(1+b^{2}\right)^{2}}+\frac{\left(1-b^{2}\right)^{2}}{\left(1+b^{2}\right)^{2}}=\frac{1+b^{4}-2b^{2}+4b^{2}}{\left(1+b^{2}\right)^{2}}=1
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
נזהה בנוסף כי העתקות מביוס תמיד על 
\begin_inset Formula $\mathbb{C}$
\end_inset

 למעט אולי נקודה אחת.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
z\left(t\right) & =-i+t\left(b-i\right)=tb-i\left(t+1\right)\\
\left|z\left(t\right)\right|^{2} & =1=t^{2}b^{2}+\left(t+1\right)^{2}\\
0 & =t^{2}\left(b^{2}+1\right)+2t
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\emph on
בהעתקות מביוס: משימור מגמה / אוריינטציה, מה שמימין לישר עם מגמת ההתקדמות
 יועתק למה שמימין לתמונה.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
\text{Re}\left(z\right)>1 & \xmapsto{f}\left|z\right|<1\\
\text{Re}\left(z\right)<1 & \xmapsto{f}\left|z\right|>1
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\emph on
בהעתקות קונפורמיות קודם כל בודקים את השפה )ידנית(.
 אחר כך יודעים שהתחום משמאל לשפה יועתק משמאל לתמונה )כנ
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

ל ימין(.
\end_layout

\begin_layout Standard

\emph on
העתקות מביוס הן בפרט קונפורמיות.
\end_layout

\begin_layout Standard

\emph on
בנוסף, בהעתקות מביוס ישרים ומעגלים מועתקים לישרים או מעגלים )לאו דווקא בסדר
 הזה(.
\end_layout

\begin_layout Exercise
.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
תהא 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 רציפה בקבוצה 
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

 ותהא 
\begin_inset Formula $F$
\end_inset

 אנליטית כך ש-
\begin_inset Formula $F'=f$
\end_inset

.
 אזי לכל מסילה רגולרית ב-
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

: 
\begin_inset Formula 
\[
\int_{\gamma}f\left(z\right)dz=F\left(\gamma\left(b\right)\right)-F\left(\gamma\left(a\right)\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
תהא 
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

 קבוצה פתוחה המכילה מעגל סביב 
\begin_inset Formula $z=i$
\end_inset

 ברדיוס 
\begin_inset Formula $r\in\left(0,2\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
הוכיחו שאין ל-
\begin_inset Formula $\frac{1}{1+z^{2}}$
\end_inset

 קדומה ב-
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Solution
.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
ראינו בהרצאה )מסתבר(
\end_layout

\begin_layout Enumerate
נראה שמסקנות הסעיף הקודם לא נכונות ב-
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
נתבונן במסילה המעגלית ברדיוס 
\begin_inset Formula $r$
\end_inset

 שנתון שמוכלת ב-
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

.
 אם הייתה קדומה:
\begin_inset Formula 
\[
\oint_{\gamma}\frac{1}{1+z^{2}}dz=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
כאשר
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
\gamma\left(t\right) & =i+re^{it}\\
\gamma'\left(t\right) & =ire^{it}
\end{align*}

\end_inset

 לכן
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
 & =\int_{0}^{2\pi}\frac{1}{1+\left(i+re^{it}\right)^{2}}ire^{it}dt\\
 & =\int_{0}^{2\pi}\frac{ire^{it}}{1+\left(-1\right)+2ire^{it}+r^{2}e^{2it}}dt\\
 & =\int_{0}^{2\pi}\frac{1}{2-ire^{it}}dt\\
 & =\frac{1}{2}\int_{0}^{2\pi}\frac{1}{1-\frac{i}{2}re^{it}}dt\\
 & =\frac{1}{2}\int_{0}^{2\pi}\sum_{n=0}^{\infty}\left(\frac{i}{2}re^{it}\right)^{n}dt
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Box Boxed
position "t"
hor_pos "c"
has_inner_box 1
inner_pos "t"
use_parbox 0
use_makebox 0
width "100col%"
special "none"
height "1in"
height_special "totalheight"
thickness "0.4pt"
separation "3pt"
shadowsize "4pt"
framecolor "black"
backgroundcolor "none"
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{1-z}=\sum_{n=0}^{\infty}z^{n}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Formula 
\[
\frac{r}{2}=\left|\frac{i}{2}re^{it}\right|=\left|z\right|<1
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Formula 
\[
\frac{r}{2}\le R<1
\]

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
 & =\frac{1}{2}\int_{0}^{2\pi}\sum_{n=0}^{\infty}\frac{i^{n}}{2^{n}}e^{int}dt\\
 & =\frac{1}{2}2\pi+\sum_{n=1}^{\infty}\frac{i^{n}}{2^{n}}r^{n}\underbrace{\int_{0}^{2\pi}\cos\left(2nt\right)+i\sin\left(nt\right)dt}_{=0}=\pi\ne0
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage newpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
תרגול
\family roman
\series bold
\shape up
\size larger
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
5
\end_layout

\begin_layout Standard
תהא 
\begin_inset Formula $f:\mathbb{R}\rightarrow\mathbb{C}$
\end_inset

 המקיימת:
\begin_inset Formula 
\[
\int_{-\infty}^{\infty}\left|f\left(x\right)\right|dx<+\infty
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
נגדיר את התמרת פורייה של 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 על ידי:
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
\hat{f}:\mathbb{R} & \rightarrow\mathbb{R}\\
\hat{f}\left(w\right) & =\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{-\infty}^{\infty}f\left(x\right)e^{-iwx}dx
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
חשבו: 
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=-e^{-\frac{z^{2}}{2}}$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $\hat{f}\left(\omega\right)=?$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
ידוע כי
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{-\infty}^{\infty}e^{-\frac{x^{2}}{2}}dx=1
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
עבור 
\begin_inset Formula $\omega>0$
\end_inset

:
\end_layout

\begin_layout Solution
נחשב את 
\begin_inset Formula $\oint_{\gamma_{R}}e^{-\frac{z^{2}}{2}}dz$
\end_inset

 עבור 
\begin_inset Formula $\gamma_{R}$
\end_inset

 שבאיור.
\end_layout

\begin_layout Solution
לפי משפט קושי לדיסק / תחום פשוט קשר:
\begin_inset Formula 
\[
\oint_{\gamma_{R}}e^{-\frac{z^{2}}{2}}=0\qquad\forall R>0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
מצד שני:
\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\oint_{\gamma_{R}}e^{-\frac{z^{2}}{2}}dz=\sum_{i=1}^{u}\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{\gamma_{R}^{i}}e^{-\frac{z^{2}}{2}}dz=\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{-R}^{R}e^{-\frac{t^{2}}{2}}dt-\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{-R}^{R}e^{-\frac{\left(t+i\omega\right)^{2}}{2}}dt+\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{\gamma_{R}^{2}}e^{-\frac{z^{2}}{2}}dz+\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{\gamma_{R}^{4}}e^{-\frac{z^{2}}{2}}dz
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
נוכיח ששני האינטגרלים הנותרים שואפים ל-
\numeric on
0
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
כאשר 
\begin_inset Formula $R\rightarrow0$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
\left|\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{\gamma_{2}^{R}}e^{-\frac{z^{2}}{2}}dz\right|\le\frac{\omega}{\sqrt{2\pi}}\sup_{z\in\gamma_{2}^{R}\left(\dots\right)}\left|e^{-\frac{z^{2}}{2}}\right|=\frac{\omega}{\sqrt{2\pi}}\sup_{t\in\left[0,\omega\right]}\left|e^{-\frac{\left(R+it\right)^{2}}{2}}\right|=\frac{\omega}{\sqrt{2\pi}}e^{-\frac{R^{2}}{2}}e^{\frac{\omega^{2}}{2}}\xrightarrow{R\rightarrow\infty}0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
באופן דומה לצלע השניה.
\end_layout

\begin_layout Solution
לכן:
\begin_inset Formula 
\[
0=\lim_{R\rightarrow\infty}\oint_{\gamma_{R}}e^{-\frac{z^{2}}{2}}dz=1-\frac{1}{\sqrt{2\pi}}\int_{-\infty}^{\infty}e^{-\frac{t^{2}}{2}}e^{\frac{\omega^{2}}{2}}e^{-i\omega t}dt=1-e^{\frac{\omega^{2}}{2}}\cdot\hat{f}\left(\omega\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
\Longrightarrow\hat{f}\left(\omega\right)=e^{-\frac{\omega^{2}}{2}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Enumerate
חשבו את האינטגרל:
\begin_inset Formula 
\[
\int_{\left|z\right|=1}\frac{e^{z}}{z}dz
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Enumerate
.חשבו את האינטגרל הבא:
\begin_inset Formula 
\[
\int_{0}^{2\pi}e^{\cos\left(\theta\right)}\cos\left(\sin\left(\theta\right)\right)d\theta
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Solution
.
\end_layout

\begin_layout Enumerate
אם 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 אנליטית בדיסק אזי לכל נקודה 
\begin_inset Formula $z_{0}\in D$
\end_inset

 מתקיים:
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{2\pi i}\int_{\partial D}\frac{f\left(z\right)}{z-z_{0}}dz=f\left(z_{0}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
במקרה שלנו 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

נשלים
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 את הפונקציה לפונקציה אנליטית.
\begin_inset Formula 
\[
h\left(z\right)=\begin{cases}
\frac{e^{z}-1}{z} & z\ne0\\
1 & z=0
\end{cases}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
עתה נשים לב כי ניתן לכתוב את האינטגרל הרצוי באופן הבא:
\lang english

\begin_inset Formula 
\[
\ointclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{e^{z}}{z}dz=\ointclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{e^{z}-1}{z}dz+\ointclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{1}{z}dz=\underbrace{\ointclockwise_{\left|z\right|=1}h\left(z\right)dz}_{=0\text{ from Cauchy theorem for disk}}+\underbrace{\ointclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{1}{z}dz}_{=2\pi i}=2\pi i
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
נציב 
\begin_inset Formula $z\left(t\right)=e^{it}$
\end_inset

 כאשר 
\begin_inset Formula $t\in\left[0,2\pi\right]$
\end_inset

 באינטגרל מסעיף א'.
 לכן 
\begin_inset Formula $z'\left(t\right)=ie^{it}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
נקבל
\begin_inset Formula 
\[
2\pi i=\ointclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{e^{z}}{z}dz=\int_{0}^{2\pi}\frac{e^{e^{it}}}{e^{it}}\cdot ie^{it}dt=i\int_{0}^{2\pi}e^{e^{it}}dt=i\int_{0}^{2\pi}e^{\cos\left(t\right)}e^{i\sin\left(t\right)}dt=i\int_{0}^{2\pi}e^{\cos\left(t\right)}\cdot\left(\cos\left(\sin\left(t\right)\right)+i\sin\left(\sin\left(t\right)\right)\right)dt=-\int_{0}^{2\pi}e^{\cos\left(t\right)}\sin\left(\sin\left(t\right)\right)dt+i\int_{0}^{2\pi}e^{\cos\left(t\right)}\cos\left(\sin\left(t\right)\right)dt=2\pi i=0+2\pi i
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
\Longrightarrow\int_{0}^{2\pi}e^{\cos\left(t\right)}\cos\left(\sin\left(t\right)\right)dt=2\pi
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Paragraph
אתנחתא
\end_layout

\begin_layout Standard
נניח שנתון ביטוי מהצורה:
\begin_inset Formula 
\[
f\left(\cos\left(t\right),\sin\left(t\right),\cos\left(2t\right),\sin\left(2t\right),\dots\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
אזי:
\begin_inset Formula 
\[
\ointclockwise_{\left|z\right|=1}f\left(\frac{z+\overline{z}}{2},\frac{z-\overline{z}}{2i},\frac{z^{2}+\overline{z}^{2}}{2},\dots\right)\frac{dz}{iz}=\int_{0}^{2\pi}f\left(\cos\left(t\right),\sin\left(t\right),\dots\right)dt
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
כי
\begin_inset Formula 
\[
\cos\left(t\right)=\frac{e^{it}+e^{-it}}{2}=\frac{e^{it}+\overline{e^{it}}}{2}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage newpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
תרגול
\family roman
\series bold
\shape up
\size larger
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
6
\end_layout

\begin_layout Subsection
נוסחת ההצגה האינטגרלית של קושי
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula 
\[
f^{\left(n\right)}\left(z_{0}\right)=\frac{n!}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\gamma}\frac{f\left(z\right)}{\left(z-z_{0}\right)^{n+1}}dz
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
כאשר 
\begin_inset Formula $\gamma$
\end_inset

 מסילה בתחום שבו 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 הולומורפית )אנליטית( ו-
\begin_inset Formula $z_{0}\in\text{Int}\left(\gamma\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Exercise
חשבו:
\begin_inset Formula 
\[
\int_{0}^{2\pi}\frac{1}{2-\cos\left(\theta\right)}d\theta
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
\int_{0}^{2\pi}\frac{1}{2-\cos\left(\theta\right)}d\theta & \overset{z=e^{i\theta},\qquad dz=ie^{i\theta}d\theta=izd\theta}{=}\ointctrclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{1}{2-\frac{z+\frac{1}{z}}{2}}\frac{dz}{iz}\\
 & =-i\ointctrclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{1}{\frac{4z-z^{2}-1}{2}}dz\\
 & =2i\ointctrclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{1}{z^{2}-4z+1}dz=\text{[*]}
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
נבדוק מתי המכנה מתאפס:
\begin_inset Formula 
\[
z=\frac{4\pm\sqrt{16-4}}{2}=2\pm\sqrt{3}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\text{[*]}=2i\ointctrclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{\frac{1}{z-2-\sqrt{3}}}{\left(z-2+\sqrt{3}\right)}dz
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
לפי נוסחת קושי:
\begin_inset Formula 
\[
z_{0}=2-\sqrt{3},n=0,f\left(z\right)=\frac{1}{z-2-\sqrt{3}}=2i\cdot2\pi i\cdot\frac{1}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{f\left(z\right)}{z-z_{0}}dz
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
על פי נוסחת קושי:
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
 & =-4\pi f\left(z_{0}\right)\\
 & =-4\pi\cdot\frac{1}{2-\sqrt{3}-2-\sqrt{3}}=\frac{2\pi}{\sqrt{3}}
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
חשבו:
\begin_inset Formula 
\[
\ointctrclockwise_{\left|z\right|=2}\frac{zdz}{z^{4}-1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
z^{4}-1=\left(z^{2}-1\right)\left(z^{2}+1\right)=\left(z-i\right)\left(z+i\right)\left(z-1\right)\left(z+1\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
>ציור<: פיצול 
\begin_inset Formula $\gamma$
\end_inset

 )מעגל היחידה( ל-
\numeric on
4
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
מסילות יחד עם הישרים 
\begin_inset Formula $y=\pm x$
\end_inset

.
 המקטעים הפנימיים נסכמים פעמיים בכיוונים הפוכים ולכן הסכום לא השתנה.
\end_layout

\begin_layout Solution
נזהה כי
\begin_inset Formula 
\[
\ointctrclockwise_{\gamma}f\left(z\right)dz=\sum_{i=1}^{4}\ointctrclockwise_{\gamma_{i}}f\left(z\right)dz
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
לכל 
\begin_inset Formula $\gamma_{i}$
\end_inset

 מתקיים שהפונקציה ניתן לכתיבה בצורת נוסחת האינטגרל של קושי
\begin_inset Formula 
\[
\left(\frac{1}{2\pi i}\int_{\gamma_{1}}\frac{\frac{z}{\left(z^{2}-1\right)\left(z^{2}+i\right)}}{z-i}dz\right)2\pi i
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
2\pi i\cdot\frac{z}{\left(z^{2}-1\right)\left(z+i\right)}\restriction_{z=i}=2\pi i\frac{i}{\left(-2\right)\cdot2i}=-\frac{\pi i}{2}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
לכן נבצע חישוב כנ
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

ל לכל
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
4
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
המסילות ונקבל:
\begin_inset Formula 
\[
\ointctrclockwise_{\gamma}\frac{z}{z^{4}-1}dz=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
תהא 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 אנליטית בעיגול היחידה הפתוח ונניח גם כי: 
\begin_inset Formula $\left|f\left(z\right)\right|\le1-\left|z\right|$
\end_inset

 לכל 
\begin_inset Formula $z$
\end_inset

 בעיגול.
\end_layout

\begin_layout Exercise
הוכיחו: 
\begin_inset Formula $f\equiv0$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Solution
אסטרטגיה: אם 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 הייתה אנליטית בסביבת מעגל היחידה )בנוסף( אזי
\begin_inset Formula 
\[
\forall\left|z_{0}\right|<1:f\left(z_{0}\right)=\frac{1}{2\pi i}\int_{\left|z\right|=1}\frac{f\left(z\right)}{z-z_{0}}dz
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
\left|f\left(z\right)\right|\le1-\underbrace{\left|z\right|}_{=1}=0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
פתרון אמיתי: נסמן לכל 
\begin_inset Formula $1>\left|z_{0}\right|$
\end_inset

 ונבחר 
\begin_inset Formula $\left|z_{0}\right|<r<1$
\end_inset

 על פי ההצגה של קושי:
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
\left|f\left(z_{0}\right)\right| & =\left|\frac{1}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\left|z\right|=1}\frac{f\left(z\right)}{z-z_{0}}dz\right|\\
 & \underset{\text{ML}}{\le}\frac{1}{2\pi}\cdot2\pi r\sup_{\left|z\right|=r}\frac{\left|f\left(z\right)\right|}{\left|z-z_{0}\right|}\\
 & \le r\sup_{\left|z\right|=r}\frac{1-\overbrace{\left|z\right|}^{=r}}{\left|\underbrace{\left|z\right|}_{r}-\left|z_{0}\right|\right|}=\frac{r\left(1-r\right)}{r-\left|z_{0}\right|}\xrightarrow{r\rightarrow1^{-}}0
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
לכן 
\begin_inset Formula $\left|f\left(z_{0}\right)\right|=0$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Solution
)
\lang english
ML
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
\lang hebrew
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
- הלמה אומרת שהאינטגרל קטן מאורך המסילה כפול הסופרימום בה(
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Exercise
מצאו את כל הפונקציות השלמות עבורן: 
\begin_inset Formula 
\[
\left|f\left(z\right)\right|\le e^{-\text{Re}\left(z^{2}\right)}=\left|e^{-z^{2}}\right|
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula $e^{-z^{2}}$
\end_inset

 לא מתאפסת אף פעם ולכן
\begin_inset Formula 
\[
\left|\frac{f\left(z\right)}{e^{-z^{2}}}\right|=\left|f\left(z\right)e^{z^{2}}\right|\le1
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
לפי ליוביל 
\begin_inset Formula $f\left(z\right)e^{z^{2}}$
\end_inset

 קבועה ולכן:
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)e^{z^{2}}=C_{0}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\left|f\left(z\right)\right|=\left|C_{0}e^{-z^{2}}\right|=\left|C_{0}\right|e^{-\text{Re}\left(z\right)}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\left|C_{0}\right|\le1
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
תרגול
\family roman
\series bold
\shape up
\size larger
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
7
\end_layout

\begin_layout Subsection
מסקנות מנוסחת קושי
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
תרגיל
\family roman
\series bold
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
1
\end_layout

\begin_layout Enumerate
מצאו את כל הפונקציות השלמות עבורן 
\begin_inset Formula $\left|f\left(z\right)\right|\le e^{-\text{Re}\left(z^{2}\right)}$
\end_inset

 לכל 
\begin_inset Formula $z\in\mathbb{C}$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=ce^{-z^{2}},\left|c\right|\le1
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
האם קיימת פונקציה שלמה עבורה 
\begin_inset Formula $\left|1+z^{2}f\left(z\right)-\sin\left(z\right)\right|\le1$
\end_inset

?
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Solution
ל-ב'
\end_layout

\begin_layout Solution
נניח שיש 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 כזו.
\end_layout

\begin_layout Solution
אזי 
\begin_inset Formula $g\left(z\right)=1+z^{2}f\left(z\right)-\sin\left(z\right)$
\end_inset

 שלמה וחסומה ולכן 
\begin_inset Formula $g\left(z\right)=c$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Solution
בפרט, 
\begin_inset Formula $g\left(0\right)=1=c$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Solution
כלומר לכל 
\begin_inset Formula $z\in\mathbb{C}$
\end_inset

: 
\begin_inset Formula $1=1+z^{2}f\left(z\right)-\sin\left(z\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Solution
לכל 
\begin_inset Formula $z\ne0$
\end_inset

:
\begin_inset Formula 
\[
f\left(z\right)=\frac{\sin\left(z\right)}{z^{2}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
לפונקציה לא קיים גבול בראשית ולכן לעולם לא תהיה שלמה.
\end_layout

\begin_layout Solution
מסקנה: אין 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 כזו.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
יהא 
\begin_inset Formula $r>0$
\end_inset

 ונניח כי 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 שלמה ומקיימת:
\begin_inset Formula 
\[
\left|f\left(z\right)\right|\le C\left(1+\left|z\right|^{r}\right)
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
כאשר 
\begin_inset Formula $C$
\end_inset

 מספר ממשי חיובי כלשהו.
\end_layout

\begin_layout Standard
הוכיחו: 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 פולינום ממעלה קטנה/שווה ל-
\begin_inset Formula $r$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Solution
נניח בלי הגבלת הכלליות 
\begin_inset Formula $r=n\in\mathbb{N}$
\end_inset

.
 נוכיח כי 
\begin_inset Formula $0\equiv f^{\left(n+1\right)}\left(z\right)$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
\left|f^{\left(n+1\right)}\left(z\right)\right| & =\left|\frac{\left(n+1\right)!}{2\pi i}\ointctrclockwise_{C_{R}\left(z\right)}\frac{f\left(w\right)}{\left(w-z\right)^{n+2}}dw\right|\\
 & \overset{\text{ML}}{\le}\frac{\left(n+1\right)!}{2\pi}\cdot2\pi R\sup_{w\in C_{R}\left(z\right)}\frac{\left|f\left(w\right)\right|}{\left|w-z\right|^{n+2}}\\
 & \le\frac{\left(n+1\right)!R}{R^{n+2}}\sup_{w\in C_{R}\left(z\right)}C\left(1+\left|w\right|^{n}\right)\\
 & =\frac{\left(n+1\right)!}{R^{n+1}}C\sup_{w\in C_{R}\left(z\right)}1+\left(\left|w-z\right|+\left|w\right|\right)^{n}\\
 & \xrightarrow{R\to\infty}0
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsubsection
תרגיל
\family roman
\series bold
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
2
\end_layout

\begin_layout Enumerate
כמה פונקציות 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 אנליטיות יש בדיסק הפתוח כך ש-
\begin_inset Formula 
\[
\forall n\in\mathbb{N}\qquad f\left(\frac{1}{n+1}\right)=\frac{1}{n+1}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
)נניח כי 
\begin_inset Formula $A\subseteq D$
\end_inset

 המכילה נקודות הצטברות של 
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

.
 אם 
\begin_inset Formula $f,g$
\end_inset

 אנליטית ב-
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

 ומזדהות על 
\begin_inset Formula $A$
\end_inset

 הן מזדהות ב-
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

.(
\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula $D=\left\{ \left|z\right|<1\right\} $
\end_inset

.
 
\begin_inset Formula $A=\left\{ \frac{1}{n+1}\right\} _{n=1}^{\infty}\cup\left\{ 0\right\} $
\end_inset

.
 
\begin_inset Formula $g\left(z\right)=z$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

 פונקציה כלשהי כך ש-
\begin_inset Formula $f\left(\frac{1}{n+1}\right)=\frac{1}{n+1}=g\left(\frac{1}{n+1}\right)$
\end_inset

.
 אזי 
\begin_inset Formula $f=g$
\end_inset

 בכל 
\begin_inset Formula $D$
\end_inset

.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
איך תשתנה תשובתנו אם 
\begin_inset Formula $D=\left\{ 0<\left|z\right|<1\right\} $
\end_inset

.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Solution
יש 
\begin_inset Formula $f$
\end_inset

, לא יחידה.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=z$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
\begin_inset Formula $f\left(z\right)=z+\sin\left(\frac{2\pi}{z}\right)$
\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Subsubsection
תרגיל
\family roman
\series bold
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
3
\end_layout

\begin_layout Enumerate
תהיינה 
\begin_inset Formula $f,g$
\end_inset

 אנליטיות כך ש-
\begin_inset Formula $g$
\end_inset

 מתאפסת רק ב-
\begin_inset Formula $z_{0}$
\end_inset

 בקבוצה 
\begin_inset Formula $D=\left\{ \left|z-z_{0}\right|<R\right\} $
\end_inset

.
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
עוד נתון, 
\begin_inset Formula $z_{0}$
\end_inset

 אפס מסדר
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
1
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
של 
\begin_inset Formula $g$
\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
חשבו עבור 
\begin_inset Formula $r<R$
\end_inset

:
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\left|z-z_{0}\right|=r}\frac{f\left(z\right)}{g\left(z\right)}dz
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
נשתמש בהגדרה של
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
0
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 מסדר 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
1
\numeric off
:
\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
g\left(z\right)=\left(z-z_{)}\right)h\left(z\right),\quad h\left(z_{0}\right)\ne0
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
כלומר
\begin_inset Formula 
\[
h\left(z\right)=\begin{cases}
\frac{g\left(z\right)}{z-z_{0}} & z\ne z_{0}\\
g'\left(z_{0}\right) & z=z_{0}
\end{cases}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\begin{align*}
\frac{1}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\left|z-z_{0}\right|=r}\frac{f\left(z\right)}{g\left(z\right)}dz & =\frac{1}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\left|z-z_{0}\right|=r}\frac{f\left(z\right)}{\frac{g\left(z\right)}{z-z_{0}}\left(z-z_{0}\right)}dz\\
 & =\frac{1}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\left|z-z_{0}\right|=r}\frac{\left(\frac{f\left(z\right)}{h\left(z\right)}\right)}{z-z_{0}}dz\\
 & =\frac{f\left(z_{0}\right)}{g'\left(z_{0}\right)}
\end{align*}

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Enumerate
נניח כי 
\begin_inset Formula $g$
\end_inset

 בעלת אפס מסדר
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\numeric on
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
2
\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\numeric off
\bar no
\strikeout off
\xout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
 
\family default
\series default
\shape default
\size default
\emph default
\bar default
\strikeout default
\xout default
\uuline default
\uwave default
\noun default
\color inherit
ב-
\begin_inset Formula $z_{0}$
\end_inset

.
 חשבו...
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
h\left(z\right)=\begin{cases}
\frac{g\left(z\right)}{\left(z-z_{0}\right)^{2}} & z\ne z_{0}\\
\frac{1}{2}g''\left(z_{0}\right) & z=z_{0}
\end{cases}
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\left|z-z_{0}\right|=r}\frac{f\left(z\right)}{\frac{h\left(z\right)}{\left(z-z_{0}\right)^{2}}}dz=\left(\frac{f\left(z\right)}{h\left(z\right)}\right)'\restriction_{z=z_{0}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
\begin_inset Formula 
\[
\frac{f'\left(z_{0}\right)h\left(z_{0}\right)-f\left(z_{0}\right)h'\left(z_{0}\right)}{\left(h\left(z_{0}\right)\right)^{2}}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
נחשב את 
\begin_inset Formula $h'\left(z_{0}\right)$
\end_inset

:
\begin_inset Formula 
\[
g\left(z\right)=a_{2}\left(z-z_{0}\right)^{2}+a_{3}\left(z-z_{0}\right)^{3}+\dots
\]

\end_inset


\begin_inset Formula 
\[
\left(\frac{g\left(z\right)}{\left(z-z_{0}\right)^{2}}\right)'\restriction_{z_{0}}=a_{3}+\dots\restriction_{z_{0}}=a_{3}=\frac{g'''\left(z_{0}\right)}{6}
\]

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Solution
לכן
\begin_inset Formula 
\[
\frac{1}{2\pi i}\ointctrclockwise_{\left|z-z_{0}\right|=r}\frac{f\left(z\right)}{g\left(z\right)}dz=\frac{\frac{1}{2}f'\left(z_{0}\right)g''\left(z_{0}\right)-\frac{1}{6}f\left(z_{0}\right)g'''\left(z_{0}\right)}{\frac{1}{4}g''\left(z_{0}\right)}
\]

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\end_layout

\end_body
\end_document
